希望大家都多關注白俄羅斯抗爭

【白俄反對派拒認選舉結果 消指反對派領袖現時失蹤】

白俄羅斯之總統大選結束，現任總統，有「歐洲最後獨裁者」之稱的Alexander Lukashenko在大量選舉舞弊之質疑下，繼續連任白俄羅斯總統。反對派總統候選人Svetlana Tikhanovskaya認爲自己是選舉贏家，拒承認選舉結果。但之後有消息指Tikhanovskaya在當地時間星期一下午失蹤。而白俄國內大批民眾對結果不滿，令全國各地均爆發自蘇聯解體以來最大規模之示威，政府亦出動特種部對應對，單單在星期日(10)一晚已拘捕超過3000名示威者。

白俄羅斯的選舉向來均被認爲缺乏公正公開性，而本次大選之投票結果與票站調查相差巨大，現任總統Lukashenko在票站調查中應只取得個位數百分比之選票，然而正式結果則顯示Lukashenko取得80.08%之選票，令本身已經備受質疑的選舉公正性更蕩然無存。有示威者表示，選舉結果如同「向我臉上吐口水」。事實上，當Lukashenko在1995年當選總統後，外國選舉監察組織再不認爲白俄羅斯的選舉公開公正。

在選舉結果公布後，Tikhanovskaya亦召開記者會，表示拒絕承認選舉結果，表示「相信自己的眼睛，自己是大多數」，認為自己才是勝選者，又指「當局應考慮讓權力和平過渡」。但之後就有消息傳出Tikhanovskaya已經失蹤，其同事與好友均無法得悉Tikhanovskaya之下落，亦無法與她取得聯繋。

與此同時，在初步選舉結果公布後，全國至少有9個城市隨即爆發大型示威。各地示威者透過Telegram號召上街示威，並相互交流示威相關資訊，例如示威者認爲當局會使用武力鎮壓，便呼諭示威者攜帶急救包、護具等裝備。防暴警察隨即出動鎮壓各地之示威，使用大量的橡膠子彈與水砲車應付示威群眾，亦有照片顯示有示威者被防暴警察打得頭破血流，更有消息指政府已經出動特種部隊對付示威者。

面對住執政25年來最大的危機，當選連任的Lukashenko就批評示威者「想破壞周末的氣氛」，又指摘示威者是「受外國操控的羊」，指Euromaidan(即烏克蘭反政府革命)不會在白俄羅斯上演。

Lukashenko當選後隨即獲得習近平與俄羅斯總理普京承認，普京在祝賀詞中表示希望Lukashenko應儘快考慮加快與俄羅斯進行進一步之經濟與法律上的整合，反對派就認爲與俄羅斯的整合會嚴重損害白俄羅斯的主權。
文/Gk

佢哋個總統候選人已經被失蹤，網絡同VPN亦被cut晒，1日就捉咗3千人，警暴情況同香港又係一模一樣

我知我哋自身都難保，但係追求自由民主呢條路，好多人同我哋一樣suffer緊。就算一個tweet一個comment幫唔到任何嘢，起碼俾同樣受緊苦嘅人知佢哋not alone

追求民主自由 就係同路人

曾經在網絡識過白俄人，白豬黎既屌，又可能已經完全馴服

於後世的獨裁者榜上
林鄭可以同盧卡申科並列
光宗耀祖

Push

所以話人同人之間真係好唔同
有人寧死不屈
有人由細開始就自我馴服

自由聯合軍!!!

惡劣過我地好多

好L恐怖，點解會失咗蹤

立陶宛外長都話聯絡唔到...

聯署支持封殺微信同TikTok

支持Belarus抗爭
btw唔係好鍾意用「白俄」呢個term

推